[
  {
    "number": "1",
    "question": "Considere esta afirmação: “Uma empresa, seja privada ou de ordem pública, é obrigada por lei a adotar um conjunto de medidas de segurança que priorizam a saúde e as condições humanas de trabalho”. ",
    "options": [
      "Certo.",
      "Errado."
    ],
    "answer": "Certo."
  },

  {
    "number": "2",
    "question": "O Programa de Gerenciamento de Riscos – PGR é realizados de acordo com:",
    "options": [
      "NR 32.",
      "NR 01.",
      "NR 07.",
      "NR 15."
    ],
    "answer": "NR 01."
  },

  {
    "number": "3",
    "question": "De uma maneira geral, a avaliação de riscos do PGR  deve ser revista no máximo a cada:",
    "options": [
      "10 anos.",
      "5 anos.",
      "7 anos.",
      "2 anos."
    ],
    "answer": "2 anos."
  },

  {
    "number": "4",
    "question": "O Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional - PCMSO tem como objetivo:",
    "options": [
      "Reduzir o absenteísmo.",
      "Melhorar o desempenho dos colaboradores.",
      "A promoção e a preservação da saúde dos trabalhadores, produzindo segurança tanto para o colaborador quanto para a empresa.",
      "Garantir aos trabalhadores condições e ambientes de trabalho seguros e saudáveis."
    ],
    "answer": "A promoção e a preservação da saúde dos trabalhadores, produzindo segurança tanto para o colaborador quanto para a empresa."
  },

  {
    "number": "5",
    "question": "Considere esta afirmação: “As organizações de trabalho não têm obrigatoriedade de elaborar o PCMSO (Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional) e colocá-lo em prática”.",
    "options": [
      "Certo.",
      "Errado."
    ],
    "answer": "Errado."
  },

  {
    "number": "6",
    "question": "Qual o documento que atesta sobre a existência de agentes ambientais nocivos para a saúde?",
    "options": [
      "Perfil  Profissiográfico Previdenciário - PPP.",
      "Laudo Técnico das Condições de Ambiente de Trabalho - LTCAT.",
      "Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional - PCMSO.",
      "Programa de Gerenciamento de Riscos - PGR."
    ],
    "answer": "Laudo Técnico das Condições de Ambiente de Trabalho - LTCAT."
  },

  {
    "number": "7",
    "question": "Porque é importante que líderes participem da execução das consultas ocupacionais?",
    "options": [
      "Para mapear o perfil de saúde dos colaboradores.",
      "Para disponibilizar informações acessíveis.",
      "Para diminuir os custos.",
      "Para elaborar laudos."
    ],
    "answer": "Para mapear o perfil de saúde dos colaboradores."
  },

  {
    "number": "8",
    "question": "Quais informações de identificação devem constar no Laudo Técnico das Condições de Ambiente de Trabalho?",
    "options": [
      "Identificação do médico, apenas.",
      "Identificação da empresa, setor e função do trabalhador.",
      "Identificação da empresa, setor, função do trabalhador, identificar se o documento é individual ou coletivo, identificação do agente nocivo e identificação do profissional que realizou a avaliação.",
      "Identificação da empresa, do médico e do engenheiro de segurança do trabalho."
    ],
    "answer": "Identificação da empresa, setor, função do trabalhador, identificar se o documento é individual ou coletivo, identificação do agente nocivo e identificação do profissional que realizou a avaliação."
  },

  {
    "number": "9",
    "question": "O que significa insalubridade e periculosidade, respectivamente?",
    "options": [
      "Tudo aquilo que origina doença e tudo o que oferece alto risco de perigo, respectivamente.",
      "Toda situação que pode originar doenças.",
      "Tudo o que oferece perigo e origina doença, respectivamente.",
      "Nenhuma das alternativas anteriores."
    ],
    "answer": "Tudo aquilo que origina doença e tudo o que oferece alto risco de perigo, respectivamente."
  },

  {
    "number": "10",
    "question": "O que é o Laudo de Insalubridade e Periculosidade?",
    "options": [
      "Documento que atesta as condições insalubres e nível de periculosidade nos ambientes de trabalho.",
      "Documento que descreve quais os agentes que determinam uma ambiente insalubre.",
      "Documento que define o valor adicional de insalubridade a ser pago.",
      "Nenhuma das alternativas anteriores."
    ],
    "answer": "Documento que atesta as condições insalubres e nível de periculosidade nos ambientes de trabalho."
  }
]
